[法文JJ] 法文歌推介+歌詞試譯

大家好，小妹以前學過下法文，但停左好一段時間，
最近想溫習返，所以嘗試翻譯一d 聽開嘅法文歌歌詞（本來想譯詩，但發現太難），當係做下練習！

首先第一首係Mondialito的 Brouillard Mouvant
其實Mondialito 係一隊日本人樂隊，所以法文的發音唔係好標準
不過主音把聲好好聽 曲風又好柔和舒服，而且歌詞好有詩意
大家可以聽住首歌黎欣賞

Brouillard Mouvant
Tant qu'il y a de ta belle voix, je te chercherai dans un mirage
Sans rien dire, on se revoit, je la chercherai, ton image

Voilà, ta voix est en train de s'éloigner
Et ton âme est en train de s'évaporer

Tant qu'il y a de ton être, je me reporterai dans le passé
En sautant par la fenêtre, à quoi je penserai, je songerai?

Tant qu'à faire,nous nous mouvons dans le brouillard
En cherchant ton ombre,ton soupir et ton regard
même quand nous respirons, on expire la douleur
on inspire le chagrin l'un après l'autre
Le brouillard mouvant de profond de mon coeur
Voile ton âme en peine, ma raison d'être
You fade,fade and fade

Sans toi mes mots d'amour de rien, des mots de tous les jours sont respirés
Sans toi mes chansons de rien, ma voix va s'emmêler avec la tienne

Voilà, ta voix est en train de s'éloigner
Et ton âme est en train de s'évaporer

même quand nous respirons, on expire la douleur
on inspire le chagrin l'un après l'autre
Le brouillard mouvant de profond de mon coeur
Voile ton âme en peine, ma raison d'être
You fade,fade and fade
瀰漫的霧

只要聽見你動聽的聲音，我就會在脣樓裡找尋你的蹤跡
我們無需言語，四目交投，我就能找到，你的身影

此處，你的餘音漸遠
你的靈魂漸散

只要有你的存在，我彷如回到過去
躍身窗外時，我何所思，我何所憶？

既然如此，我們就在霧裡瀰漫
尋覓你的影子，你的氣息，你的凝視
甚至在一呼一吸之間，我們呼出痛楚
喚起連綿的哀傷
在我心底裡瀰漫的霧
令你的靈魂受煎熬，我存在的理由
你逐漸褪色，消散

沒有你，「愛」如無物，「日子」二字只代表呼氣和吸氣
沒有你，我的歌變得空洞，你我的聲音已互相縈繞

此處，你的餘音漸遠
你的靈魂漸散

甚至在一呼一吸之間，我們呼出痛楚
喚起連綿的哀傷
在我心底裡瀰漫的霧
令你的靈魂受煎熬，我存在的理由
你逐漸褪色，消散

初次試譯，有任何錯漏的地方請指點

咁有心 我返去先搵D正歌俾你

法文JJ

譯過俄文歌放上youtube
一日後copyright claim

法文歌 淨係識voulez vous couche avec moi ce soir

歡迎點歌
我會盡量試譯

多謝支持

Youtube好煩
我冇放上youtube呀，剩係貼喺度咋，應該冇事掛
想睇下絲打你嘅俄文歌詞翻譯

巴打，呢句說話唔可以亂同女仔講架

La mer

Il est entre dans mon coeur
Une part de bonheur
Dont je connais la cau~~~~~se

雖然好舊，又比人播過好多次

但真係好經顴

呢首好經典呀 ！等我譯埋心目中果幾首就到大家嘅點唱歌

La Vie en Rose
我都有諗過呢首，但網上有譯得好好嘅中文歌詞，自問未必能夠超越，不過都可以試下

我都好中意la vie en rose 我都學過一個sem法文 可惜學唔好

我係巴
其實我只係譯過兩首迪士尼歌俄文版, 歌詞比較簡單直接

樓主學左幾耐法文 我岩岩開始學, 唔知幾耐先有返咁上下水平

俄文歌可能難D, 不過德文歌我都可以譯下, 如果有人點既話我可以試譯

既然大家都鍾意La Vie en Rose，咁聽日就譯呢首啦

巴打識咁多語言嘅
德文歌俄文歌我都冇聽開呀，等你介紹

我果陣學左一年左右，不過係密集式咁上堂，個個星期test
同埋果陣個法文老師會搞讀書會，讀d經典嘅法文詩、小說，所以果陣進步得好快
不過而家幾乎還返晒俾老師lu

M83

法國婆過左廿歲就開始"巢"皮，
香水味又臭

不過我老母講法文大

淨係識La Marseillaise

伯母係越南 法國 定非洲人

ABC,不過係Africa Born Chinese

Que Reste-T-il De Nos Amour

呢首應該係最經典 同埋有中文版 叫粉紅色的一生

C'est pas tes affaire

Je regarde à Indila et Joyce Jonathan

唔洗用Vous , 都叫得人上床啦
直接啲

Chez moi ce soir?

我冇乜聽佢地嘅歌，絲打鍾意邊首？

Hymne national de France....
人家國歌我就唔敢譯啦

學語言，語境好重要呀！喺香港都冇機會用到法文，所以我講同聽都係一pat屎

chez moi ou chez toi

J'aime ça aussi

inception果首係咪?

Joyce Jonathan 'Je ne sais pas' est sur ma liste

巴打係咪講緊 Non, Je ne regrette rien?

係呀好正

J'ai participé à la concert d'elle. C'est extraordinaire et sa voix est plus jolie en direct

淨係聽得明第一句
Allons enfants de la patrie le jour de gloire est arrivé

Wow, elle est très belle
Déesse!!!

我老細係法國佬, 真係日日聞到佢陣香水除就想嘔

唔關事嘅，我剩係識A-Z,1-10同自己鐘意食嘅菜式名

Baise Ta Mere

Merde. Ce type de personne sont foutu grossiers

j'aime bien écouter la chanteuse, elle s'appelle Louane, sa chanson Jour 1 est très sympas!

Merci pour la recommandation. J'ai écouté sur Youtube, sa voix est unique

Je suis malade

上次介紹完一首較新的歌，今次試譯一首經典——La Vie en Rose
由於呢首歌實在太經典，網上亦有好多出色的中文翻譯，所以本來唔敢譯呢首
不過見好多巴絲都表示想要呢首，就試下以自己的理解去譯
大家聽住歌欣賞啦！！
Edith Piaf 的法文好好聽

La Vie en Rose
玫瑰人生

Des yeux qui font baisser les miens
那雙親吻著我雙眸的眼睛
Un rire qui se perd sur sa bouche
一抹掠過嘴角的微笑
Voilà le portrait sans retouche
這是他不加修飾的一面
De l'homme auquel j'appartiens
來自這個擁有我的男人

Quand il me prend dans ses bras
當他擁我入懷
Il me parle tout bas
對我喁喁細語
Je vois la vie en rose
玫瑰色人生就浮現眼前

Il me dit des mots d'amour
他對我說盡綿綿情話
Des mots de tous les jours
盡是平凡字句
Et ça me fait quelque chose
已足以觸動我

Il est entré dans mon cœur
闖進我心扉的
Une part de Bonheur
一種幸福
Dont je connais la cause
我明瞭
C'est lui pour moi, moi pour lui dans la vie
我們是為彼此而生
Il me l'a dit, l'a juré pour la vie
以生命起誓，他對我如此說

Et dès que je l'aperçois
每當想起此事
Alors je sens en moi
我就感到自己
Mon cœur qui bat
怦然心動

Des nuits d'amour à ne plus en finir
愛情之夜永不完結
Un grand bonheur qui prend sa place
莫大的愉悅
Des ennuis, des chagrins, s'effacent
煩惱、哀傷都消散
Heureux, heureux à en mourir
快樂、幸福直至死去

C'est une triste chanson

我而家的情況係，睇得明，可以寫簡單文章(可能錯 grammar )，講同聽就完全食左屎.....唔知點算.....

支持

岩岩玩左兩粒鐘, 學左好多字

Atlantique sud
我係初學者咋 貪尼首啲詞夠簡單

M83好多都唔係法文歌嘅

女朋友好鍾意亂唱呢首洗我腦

Je le sais, mais je l'aime encore
啱啱學法文有錯請屌細力啲

哈哈，呢首歌好搞笑呀

Tu apprends le français depuis combien de temps?

我都唔係好叻架咋，大家交流下

我玩緊Duolingo
溫返好多 grammar

Me2 不過我喺純粹用Duolingo 學 57days

聽歌真係學語言既好方法

我成日覺得法文既發音好似好撚口齒不清咁

la vie en rose 嘅 rose 係解玫瑰定粉紅？

相對黎講德文乾脆俐落好多，唔知係咪我唔慣

留名支持 我都好想講好法文 如果買書有咩好推介 merci

Easy french step by step網上有pdf

之前有個識法文既鬼仔話玫瑰

youtube大把
洗左腦先
不過有啲發音未必準

facebook可以search sony chan，居法富婆

tbb有時都會買啲法文節目攝時間
藝術同煮飯多

遊戲就好多都有
睇你點揀
之前fifa揀法文好多都諗左陣先明佢個句子講乜

上網搵到幾個譯法
Life in pink
Rose-tinted life
The sweet life
Rosy life

可以聽下Indila 嘅Love Story, s.o.s. , la dernière danse

merci de ton site, ce site est très practique, il m'exerce le français et l'allemagne.

推

學緊法文jj lm

今次介紹法文歌界嘅文青 Joyce Jonathan
識唱歌之餘又識寫歌，抱住結他自彈自唱，成為文青必聽嘅人選
佢把聲好乾淨好純
今次譯的呢首 Je ne sais pas 係佢嘅出道作，曲風清新跳躍
但我必需講，呢首歌好難譯
因為歌詞好密句子好長，有d 複雜，譯錯請指正
今次加深難度俾自己，最尾果段嘗試譯做每句都押韻

Je ne sais pas
我不知道

Il y a des mots qui me gênent, des centaines de mots des milliers de rengaines qui ne sont jamais les mêmes
有些話總是困擾著我，老調子裡的千言萬語，都不盡一樣
Comment te dire ? Je veux pas te mentir, tu m'attires
該如何說起？我不想撒謊，我確是被你吸引
Et c'est là que se trouve le vrai fond du problème
這正是問題的真相
Ton orgueil, tes caprices, tes baisers, tes délices
你的驕傲、你的任性、你的親吻、你的歡欣
Tes désirs, tes supplices, je vois vraiment pas où ça nous mène
你的欲望、你的痛苦，我失去方向

Alors on se raisonne, c'est pas la fin de notre monde
理性一點，這不算世界末日
Et à tort, on se questionne encore une dernière fois
錯在，我們一再質疑自己

Je ne sais pas comment te dire
我不知道如何對你說
J'aurais peur de tout foutre en l'air de tout détruire
我害怕弄得一團糟，把一切都破壞
Un tas d'idées à mettre au clair depuis longtemps
這些年月裡，有太多思緒要逐一整理
Mais j'ai toujours laissé derrière
但我總是拋諸腦後
Mes sentiments
我的情懷

Parfois je me dis que j'ai tort de rester si passive
有時我告訴自己不應如此消極
Mais toi tu me regardes, moi je te dévore
但每當你凝視我，我又按捺不住想將你吞沒
Mais c'est parfois trop dur de discerner l'amour
但有時我們很難辨清愛情
Mon ami, mon amant, mon amour, et bien plus encore
我的友人、我的情人、我的愛人，甚或其他

Je te veux toi avec défauts
我想要你，帶有瑕疵的
Et tes problèmes de fabrications
還有你的缺憾
Je te veux toi, j'veux pas un faux
我想要你，不要虛幻的
Pas de contrefaçons
不要虛偽的

J'vais pas te rendre pour prendre un autre
我不會因為其他人而把你換走
J'vais pas te vendre pour une ou deux fautes
我不會因為一或兩個缺點而把你出售
Je veux tes mots, je veux ta peau, C'est jamais trop.
我想要你的誓言、要你的肌膚，都不算是過份要求
Je te veux plus changer d'avis j'ai vu un autre un peu plus joli
就算遇上更優秀，我對你的渴求永不變奏
Je ne veux pas je ne veux plus jamais voulu
我無所求，以後都沒有所求
Et puis t'es qui j'te connais pas t'as du rêver ce n'était pas moi
然後，我認識你否？我非你夢中所候
Mes confusions tu les connais
我的困惑，你知道否
Laissons tomber
不如放手

好犀利！自學語言好難呀

邊到學？咁有氣氛唔方係香港啦
法國？

可能係因為法文嘅連音(liaison)，後面個詞會連住前一個詞最尾嘅字母發音
好似 nous avons 咁，nous 嘅-s會連住avons的-a黎發音，讀成「sa風」
呢個係法文好易讀錯嘅其中一個原因

多謝支持 鍾意嘅話俾個正皮丫

喺香港學架，因為我個法文老師本身喺Université Paris-Sorbonne 讀比較文學，所以佢教嘅時候都成日用文學作品黎做課文，又會讀詩俾我地聽，好有熱誠向我地推介法文文學
我都覺得個老師好好！！

邊到學

唔係跟機構學，私人老師，5-6個同學一齊上堂
我有d同學學得好好，有個仲去左巴黎讀MA，我就讀屎片

幾錢？

唔係好記得，約千幾二千蚊一個月
一星期兩堂課（三個鐘），讀書會隔個星期舉行

一堂個半鐘？如果讀書會唔另收錢其實都幾抵

非也，係一堂三個鐘，讀書會不另收錢（如要租場地就另夾場租）
所以其實係好抵！

嘩屌 抵到爛 個老師有無正業

厲害厲害

佢果陣仲讀緊PhD，咁我地一班有6個學生，收入都ok嘅，同埋我覺得佢係有熱誠，真心想同我地分享文學！

不敢當 其實出post係當迫自己溫書

你係由零學起？

係呀
巴打你都學緊？

我上個sem讀左科elementary french 讀到一半無心機讀 諗住自學pick up番

Mondialito有聽
小清新得黎唔甜膩

bookmarked

屌，佢係咪已經冇教
btw 我見過最平既語言course係9蚊一細group一個鐘

LM

好似仲有教，有興趣pm俾資料你？

My list

自學語言要好有恆心迫自己溫書先得，巴打加油！

Sur le Ciel de Paris
巴打都有學開法文？

都好，但呢到好似冇pm
不如你send個email畀我？
kantonesisch123@gmail.com

C2 而家唔記得，但去法國無鴨力

我係講同聽都超差嘅廢J

有冇好app推介？

絲打sd左未 thx

已send，巴打check email

THX
不過你畀我睇果個唔係好似你果個咁intensive喎 佢係咪唔開intensive啦

想趁而家未grad得閒，係學lang有最大進展 因為我太大貪，乜都想學

我估可能係場地問題，佢未必book到個場咁多日
同埋佢以前得一班，而家佢好似教好多個level
你可以fb 問問佢下期會唔會開intensive

好勁，我B1... 應該點操B2考試?

好勁，我B1... 應該點操B2考試?我無點操，平常日用。。

巴打喺法國生活？

佢冇開 唉香港邊到先有intensive

已回流了。 但太耐唔用係會唔記得同埋唔習慣，或者聽唔清。slang ..